[
    {
        "question": "૨ અને ૨ નો બેગુણો શું છે?",
        "options": [
            "૩",
            "૪",
            "૫",
            "૬"
        ],
        "correctAnswer": "૪"
    },
    {
        "question": "ફ્રાંસનું રાજધાની શહેર કયું છે?",
        "options": [
            "લંડન",
            "પૅરિસ",
            "બર્લિન",
            "રોમ"
        ],
        "correctAnswer": "પૅરિસ"
    },
    {
        "question": "કયું ગ્રહ લાલ ગ્રહ તરીકે ઓળખાય છે?",
        "options": [
            "પૃથ્વી",
            "મંગળ",
            "ગુરૂ",
            "શુક્ર"
        ],
        "correctAnswer": "મંગળ"
    },
    {
        "question": "હેમ્લેટ કોણે લખ્યું છે?",
        "options": [
            "શેકસપિયર",
            "હેમિંગવે",
            "ટૉલ્કિન",
            "ડિકન્સ"
        ],
        "correctAnswer": "શેકસપિયર"
    },
    {
        "question": "H2O શું કહેવાય છે?",
        "options": [
            "ઑક્સિજન",
            "પાણી",
            "હાઇડ્રોજન",
            "કાર્બન ડાયોક્સાઇડ"
        ],
        "correctAnswer": "પાણી"
    },
    {
        "question": "કેનડાની રાજધાની શું છે?",
        "options": [
            "ટોરોન્ટો",
            "વેન્કૂવર",
            "ઓટવા",
            "મૉન્ટ્રિયલ"
        ],
        "correctAnswer": "ઓટવા"
    },
    {
        "question": "૬૪નું વર્ગમૂળ શું છે?",
        "options": [
            "૬",
            "૭",
            "૮",
            "૯"
        ],
        "correctAnswer": "૮"
    },
    {
        "question": "સૌથી નાનું ખંડ કયું છે?",
        "options": [
            "એશિયા",
            "યુરોપ",
            "અન્ટાર્કટિકા",
            "ઑસ્ટ્રેલિયા"
        ],
        "correctAnswer": "ઑસ્ટ્રેલિયા"
    },
    {
        "question": "સોનાનું રાસાયણિક સંકેત શું છે?",
        "options": [
            "Au",
            "Ag",
            "Fe",
            "Pb"
        ],
        "correctAnswer": "Au"
    },
    {
        "question": "વૃક્ષો વાતાવરણમાંથી કયો વાયુ શોષે છે?",
        "options": [
            "ઑક્સિજન",
            "કાર્બન ડાયોક્સાઇડ",
            "નાઈટ્રોજન",
            "હાઇડ્રોજન"
        ],
        "correctAnswer": "કાર્બન ડાયોક્સાઇડ"
    },
    {
        "question": "અમેરિકામાં કેટલી રાજ્ય છે?",
        "options": [
            "૪૮",
            "૪૯",
            "૫૦",
            "૫૧"
        ],
        "correctAnswer": "૫૦"
    },
    {
        "question": "પાણું સેલ્સિયસમાં કેટલા તાપમાને ઉકળે છે?",
        "options": [
            "૯૦°C",
            "૯૫°C",
            "૧૦૦°C",
            "૧૧૦°C"
        ],
        "correctAnswer": "૧૦૦°C"
    },
    {
        "question": "જાપાનનો રાષ્ટ્રીય રમત કયું છે?",
        "options": [
            "બેસબોલ",
            "સુમો કુસ્તી",
            "ફૂટબૉલ",
            "જુડો"
        ],
        "correctAnswer": "સુમો કુસ્તી"
    },
    {
        "question": "સૌથી મોટો મહાસાગર કયો છે?",
        "options": [
            "એટલાંટિક",
            "ભારતીય",
            "આર્કટિક",
            "પેસિફિક"
        ],
        "correctAnswer": "પેસિફિક"
    },
    {
        "question": "સાપેક્ષતા નો સિદ્ધાંત કોને આપ્યો?",
        "options": [
            "આઇઝેક ન્યૂટન",
            "આલ્બર્ટ આઇનસ્ટાઇન",
            "ગાલિલિઓ",
            "નિકોલા ટેસ્લા"
        ],
        "correctAnswer": "આલ્બર્ટ આઇનસ્ટાઇન"
    },
    {
        "question": "ગુઆકામોલનો મુખ્ય ઘટક કયો છે?",
        "options": [
            "ટમેટું",
            "એવોકાડો",
            "ડુંગળી",
            "લેટ્યુસ"
        ],
        "correctAnswer": "એવોકાડો"
    },
    {
        "question": "માકડાંને કેટલી પગ હોય છે?",
        "options": [
            "૬",
            "૮",
            "૧૦",
            "૧૨"
        ],
        "correctAnswer": "૮"
    },
    {
        "question": "જર્મનનું રાજધાની શહેર કયું છે?",
        "options": [
            "બર્લિન",
            "મ્યુનિખ",
            "ફ્રેન્કફર્ટ",
            "હેમ્બર્ગ"
        ],
        "correctAnswer": "બર્લિન"
    },
    {
        "question": "પૃથ્વી પર કયું સજાતિય પદાર્થ સૌથી કઠણ છે?",
        "options": [
            "સોનું",
            "લોખંડ",
            "ડાયમંડ",
            "પ્લેટિનમ"
        ],
        "correctAnswer": "ડાયમંડ"
    },
    {
        "question": "HTTP નું સંપૂર્ણ રૂપ શું છે?",
        "options": [
            "હાઇપર ટેક્સ્ટ ટ્રાન્સફર પ્રોટોકોલ",
            "હાઇ ટેક ટ્રાન્સફર પ્રોટોકોલ",
            "હાઇપરલિંક ટેક્સ્ટ ટ્રાન્સફર પ્રોટોકોલ",
            "હાઇપર ટેક્સ્ટ ટ્રાન્સલેશન પ્રોસેસ"
        ],
        "correctAnswer": "હાઇપર ટેક્સ્ટ ટ્રાન્સફર પ્રોટોકોલ"
    },
    {
        "question": "ભારતના રાષ્ટ્રપિતા કોણ છે?",
        "options": [
            "સર્દાર પટેલ",
            "મહાત્મા ગાંધી",
            "ભગત સિંહ",
            "જવાહરલાલ નેહરુ"
        ],
        "correctAnswer": "મહાત્મા ગાંધી"
    },
    {
        "question": "ભારતનું રાષ્ટ્રગીત કયું છે?",
        "options": [
            "જન ગણ મન",
            "વંદે માતરમ્",
            "સારે જહાં સે અચ્ચા",
            "મેરા ભારત મહાન"
        ],
        "correctAnswer": "જન ગણ મન"
    },
    {
        "question": "તાજ મહેલ ક્યાં આવેલો છે?",
        "options": [
            "દિલ્હી",
            "આગ્રા",
            "મુંબઈ",
            "જયપુર"
        ],
        "correctAnswer": "આગ્રા"
    },
    {
        "question": "કયું પતંગિયું રાત્રે પણ ઊડે છે?",
        "options": [
            "મધમાખી",
            "મચ્છર",
            "જૂમરડું",
            "પતંગિયું"
        ],
        "correctAnswer": "જૂમરડું"
    },
    {
        "question": "ભારતનો રાષ્ટ્રીય પક્ષી કયું છે?",
        "options": [
            "મોર",
            "કબૂતર",
            "કાગડો",
            "પોપટ"
        ],
        "correctAnswer": "મોર"
    }
]